生理鹽水以外的 TG 緩解劑

生理鹽水缺貨的情況下, 梳打粉開水 (soda powder) 及 紙包"純"牛奶 (例如: 小包裝 保利) 都係應急的 alternatives.

"純" 牛奶好處:
1) 可以從超市搵到, 從不缺貨!
2) 除了 First-aid 之用, 可以戶外作飲料, 充飢
3) 日常生活食物, 被 green objects 截查時, 應該不會被視為攻擊性武器

利申: 本人未真正試過用牛奶洗 TG, 但試過眼部中過辣椒水, 用過牛奶來洗眼, 能有效舒緩痛楚!

- Tear-gas 屬於 lachrymator (催淚劑), 接觸身體組織後, 一般會水解釋放刺激性氣體 HCl, 令身體組織產生發炎, 而 TG 本身是脂溶性, 單靠水不容易被洗走
- "純"牛奶 mildly alkaline, 能中和 TG 的 酸性及刺激性氣體 ( e.g. HCl), 牛奶有水溶脂肪, 可以幫助洗走 TG 的有機化合物
- 原理一樣, "純"牛奶應該可以用作洗胡椒彈 (未 fact-check)
- 奶可用來洗傷口, 洗眼, 對身體組織較溫和不具刺激性

在 FA 的立場, 緊記
1) 要用室溫奶
2) 要用細包連飲筒包裝 ( 方便隨時用到, 飲筒有沖走污物功能, 可洗眼, 洗口, 洗皮膚傷口)
3) 用奶洗後, 最好用亁淨水沖走奶漬及 TG被中和/水解後的 by-product, 以免奶漬滋生細菌

利申: 本人係讀書唔成的 HKU Chem PhD, 同時又係唔識 FA 的聖記廢人一個

推到有中大手足見到

[緊急] 唔想中大手足少個機會比人告暴動入黎

Push

烏龍茶有無效果？

香港地理大發現，原來香港有咁多警察宿舍
已婚警察宿舍：
1）青山政府宿舍
2）柴灣已婚警察宿舍
3）奥卑利街已婚警察宿舍
4）黃竹坑警察學院已婚警察宿舍
5）上水已婚警察宿舍
6）大欖水警基地幫辨宿舍
7）青衣已婚警察宿舍
8）屯門湖康警察宿舍
9）西區已婚警察宿舍
10）元朗已婚警察宿舍

經濟大發現，原來中聯辦有咁多物業
新民置業有限公司
香港中聯辦大樓－西港中心
跑馬地聚寶閣全幢
跑馬地成和道16號全幢，共69個單位
西環樂怡軒全幢
西營盤鉑峯全幢48伙，2014年12月斥資4.8億元購入
北角清華街10至16號，共69個單位
蒲飛路18至24號全幢，共52個單位
大潭道21號，2007年以1.668億元購入面積11,750方呎空地
柴灣灣景園14個單位，2012年3月斥資6,206萬元購入
跑馬地樂活道1號
山村道8號
北角聯合大廈單位
信德中心西翼25樓10至12室和32樓10至12室，合共面積1.55萬方呎
灣仔華景樓地鋪
霎西街3號一樓
九龍塘約道6號（九龍工作部舊址），2014年11月以2.384億元沽出
觀塘宏基資本大廈22樓全層連同4個停車位（九龍工作部），2013年11月年以1.1億元購入
大角咀君滙港共48伙，2007年3月斥資1.7億元購入
沙田小瀝源都會廣場地下及1樓部分（新界工作部），2003年起斥近5000萬元購入
沙田第一城9個單位，包括7座14樓E室、8座25樓E室、20座12樓A室、44座10樓B室，2015年6月斥資0.5億元購入
西營盤高樂花園11伙，2015年至17年斥資0.5643億元購入
西營盤昌寧大廈共14伙，2007年至16年斥資0.3623億元購入
西環泓都第2座48至57樓的D及E室14伙，涉及總樓面達6,748方呎，2016年12月30日斥資1.2152億元購入
寶翠園2座26樓D室，2018年9月19日斥資1,720萬元購入，實用面積664方呎，呎價25,904元
觀塘凱滙3及5座43至49樓合共20伙，總樓面11,762方呎，2019年2月斥資2.47532億元購入

經濟大發現，原來香港有咁多央企
華潤集團（根正苗紅黨企）
Pacific Coffee
Vango
華潤萬家
華潤堂

電訊
中國移動
中國聯通

中聯辦書店
三聯
中華
商務

銀行/保險
中國銀行
工商銀行
交通銀行
建設銀行
中信銀行
中國人壽
中國太平保險

香港四大國企
1. 中國港中旅集團公司 (香港中遊、維景酒店、灣仔睿景酒店、安信兄弟)
2. 招商局集團有限公司 (招商銀行、招商局國際 、招商局置地)
3. 華潤（集團）有限公司 (華潤創業、華潤電力、華潤置地、華潤水泥控股、華潤燃氣)
4. 中國光大集團股份公司

其餘在港國企
5. 中國電信集團公司
6. 中國聯合網絡通信集團有限公司
7. 中國移動通信集團公司
8. 華為技術有限公司
9. 中國工商銀行股份有限公司
10. 中國建設銀行股份有限公司
11. 中國建築股份有限公司
12. 中國農業銀行股份有限公司
13. 中國平安保險（集團）股份有限公司
14. 中國人壽保險（集團）公司

要純牛奶嘅話去超市買記得睇清楚係寫明100%牛奶嗰啲 唔好買錯牛奶飲品